[純曖] 致未完成的曖昧

每個人都有一段似是而非既曖昧，或者係朋友以上，戀人未滿既關係，但偏偏發展唔到去戀人既階段，而呢種經歷，對於外人黎講，可能係微不足道，但，對於局內人，係一個美好既回憶，而最美好或者最深刻既往往係帶著遺憾。

當日子過後，呢個就成為自己既故事，自己既遺憾美。

呢篇故係講一對男女既趣事同相處既火花，細佬我都係第一次寫故，寫得唔好大家唔好屌咁大力。
____________________________________________________

第一章：林村許願

拋寶牒許願是道教流傳的一種習俗，不跌下來者代表願望可成真。許願樹是兩棵被林村村民視為神靈既大榕樹。其根部燃點香燭冥強祈福許願，因此又稱為「香仔樹」。相傳呢度成就左一個又一個既故事，而我既故事亦都由呢度開始。

幾個月前，我企係許願樹下低著頭暗暗祝願，祈求神靈會聽到，達成我既願望。當我拋起寶碟既一剎那，一個笑意盈盈既少女凝視著我。佢既雙目注視著我既一舉一動，流水般既眼神好似有無數既說話想同我講。佢既笑容總係如斯迷人，佢既笑容就好似太陽般煦暖我既心。我既心亦因佢而再次跳動。佢，唔係夢一般既出現；佢，唔係虛擬既人物；佢，就係我此刻最掛念既人 - 詠晞。

============================
二零一八年三月三日 星期六 晴

係太和火車站閘口等左十分鐘，始終都未見到詠晞既身影，心入面開始響起唔同既念頭。佢起唔到身？佢係咪放我飛機？佢…佢…係我思緒千迴百轉既時候，一個少女係地鐵大堂出現。佢著住一件長袖藍白間條恤衫，衫袖微微摺起，配上一條白色熱褲。地鐵站內，眾人既目光都放係佢身上，係佢回眸既一刻，時間恍惚停左落黎，係詠晞，佢終於到左。平時見開詠晞都係返工既斯文OL打扮，呢一刻既佢，我都係第一次見。

詠晞行到閘口，嘟完八達通後左望右望，始終都係搵唔到企係自動櫃員機隔離既我。我拎起手機whatsapp佢

"我係自動櫃員機隔離呀，望下你左邊haha"

佢拎起手機睇左我個訊息，再望向左邊，終於留意到我。佢微微一笑，再用輕快既腳步走到我面前，微微躬身雙手合什咁話

"唔好意思呀，你等左好耐啦？"

"唔係呀，一陣咋嘛，我地行啦，呢到去林村仲要坐多程小巴"

"好呀，你係咪成日帶女仔去林村嫁？"

"唔係呀，我都係第一次黎咋，前排新年見好多人去嘛，但又唔想同人逼，咪揀而家先黎囉"

"點解CY, Terry, Sam 同 Tiffany 唔黎既，你有冇問佢地呀？" 詠晞用一個懷疑既眼神望向我。

我閃縮咁答："er…… Sam 同 Tiffany 原本話黎嫁，但無啦啦唔得閒，聽日返去要串下佢地先！哈哈！"

笑，只係想掩飾我內心既小惡魔。事實上，我由始至終都冇打算約其他人，我只係想約詠晞一個，享受二人相處既時光。雖然我無坦白咁講出口，但我深信詠晞由答我「好」既時候開始係估到我係冇問其他人。或者只係佢爽快既性格使然，又或者佢以為我真係會約埋其他人，又或者……

係我思潮起伏既𣊬間，小巴已經徐徐埋站。係小巴上，我地以一貫既方式，你串下我，我疾下你。唔知幾時開始，我地之間就好似多左一個親密既連結。即使平時係公司，我地都會以咁樣既方式相處。有時公司同事會覺得我地好有火花，甚至傳出同我地兩人相關既流言，但我一啲都唔介意，更可以話我好享受呢種感覺。

為左打開話題，我重新執起放下已久既結他。

"我近排學緊結他，錄左一段仔，你估下我彈緊咩歌？"

我拎起iPhone播出段錄音，擺係我地兩個既耳邊。隨著音樂響起，我地之間既距離亦一步一步咁收窄到手臂緊貼既地步。係因手臂既觸感而心情蕩漾既剎那，我俾詠晞既笑聲呼喚到現實。

”哈哈哈，估唔到啵，有冇貼士呀"

"搞錯呀，你又話細個學鋼琴既，一啲音樂sense都冇"

"咩喎，明明就係你彈得差！"詠晞不甘於俾我取笑，紅著臉鼓起泡腮咁啤住我。

望住佢脹紅既臉，我忍唔住用食指篤一篤佢脹起既臉豬講："呀蠢，係周杰倫既歌，再留心啲聽下"

係我提示之下，佢好興奮咁話：

"我估到啦，係龍捲風！"

"哎吔，咁易俾你估到，仲諗住笑多你一陣，不過算你叻女啦"

"你練下你啲功力先啦！咁我估岩左有冇獎嫁，嘻嘻"

"最多遲啲請你食雪糕啦"

"好嘢，你唔準反口嫁"

"不過食芒果味嫁啵"

"點解呀，我鍾意士多啤梨多啲啵"

"因為我鍾意芒果味囉。我唔理呀，總之我請，我話事"

"邊有咁嫁，明明係估岩左，你係獎勵我既，唔公平呀，唔制呀!"

"等我考慮下啦。係呢，你細個學鋼琴，而家仲可唔可以彈到呀"

"唔記得哂啦，如果彈流行曲既話，要睇一睇譜，不過算易上手既。講樣野俾你知呀，我啲手指好短，手又細，所以細個學琴好辛苦，彈極都彈唔到好遠既key"

"我既手係男仔之中都算細啦。唔信既話，我地鬥大呀"

係講既同時，我地一齊伸出手，打開，手掌緊貼。佢纖細既手係我掌心微微一抖，我向上望一望詠晞，佢亦同時望向我。四目交接既一刻，我地既心情好似相通一樣。雖然只係短短對望左兩秒，但呢兩秒我絕對唔會忘記。呢兩秒，係屬於我地二人既兩秒。呢兩秒，係我經歷過最漫長既兩秒。係我仲沉醉係呢兩秒既時候，小巴司機大叫："林村既係就呢到落"。

詠晞見到我依然若有所思既樣，立刻縮開隻手，羞澀咁話："你係男仔，一定大過我嫁。唔好發夢啦，我地快啲落車啦"

由村口入去，我地冇停低去睇花車，直接向住我地今日既目標 - 許願樹進發。我地係帳篷前投入五十蚊「香油錢」，再拎起兩個假桔同兩張許願紙行去附近既枱坐低寫願望。我同詠晞都剔左一啲"預設"既願望，再寫自己許既願。

我偷偷望下詠晞寫咩，而佢都好醒目，右手寫，左手遮住。可能我「偷窺」既動作真係太明顯，佢發現左我既舉動。

"邊個俾你偷睇呀，哼！"

"冇呀，冇啵，冇偷睇呀"

"許願只可以自己知，唔係唔靈嫁，知唔知道？"

"係係係"

自討沒趣完，我都認真諗左陣自己許咩願好。最後，我寫左三個願望：

1.屋企人身體健康
2.事業順利
.
.
.
.
.
.
3.同詠晞一齊

隨著願望拋上許願樹，我地既故事正式由此開始……

樓g